求HKU senior year入學須知及攻略

例如reg hall程序? 有興趣上soc莊又要點做 受唔受新生玩? ocamp date&info? etc..

誠意求解

O camp應該8月中-尾？
最尾10日係hall ge o camp

住hall就reg day之後有2-3hall touch camp
然後就往上portal揀hall

上莊就街莊/細soc啦
Fac莊唔會侵year2

既

咩叫街莊何謂細soc
例如動漫soc咁算咩?

fac莊就冇興趣啦 志在大學想識多d同好一齊玩

touch camp做d咩咖
reg day通常幾時

街莊=唔係under su既莊
動漫係under su ge,你當興趣soc la
呢d year幾上都應該ok

Reg day可以上網睇，應該8月9-13號個d位？
Touch camp就係開心camp,等你了解下間hall開心下咁

不過唔鍾意social/chur真係唔好住hall 報龍華啦

但係龍華係咪長期唔夠位？

住hall都為活動識人 唔係必要為住而住既屋企離hku又唔話遠 龍華果堆唔考慮啦

d hall係咪話year幾咩人都報得咁(除左性別限定)
咁例如我y3入學新生咁當我freshman定senior咁睇 (

Freshman,但有d hall好多人爭唔會收
但係剩返低會收既都唔會係d住得開心既hall

試下去d 講hku hall ge post睇睇啦
WL,Sky Lee 呢d year3容易入多d

點解會話y3易入d?

我怕hku hall post outdate姐

小心啲啊後門狗
KongU仔表面上會同你有講有笑
其實表後會笑鳩你 串柒你
你知我地係幾咁驕傲自大㗎啦
反而入yr1嗰班會respect小小

同問for CU & UST

利申：非後門狗

我唔係入黎串下你就算
我係親身見證
某個hall啲人平時幾好傾 見到會say hi叫聲咩哥咁
轉個頭成堆frd一齊笑鳩個senior entry仔英文廢 傻下傻下咁
食飯都唔會特登等埋佢
有咩玩都唔會預佢
最後佢只可以埋翻其他senior entry仔堆

但反而yr1 nonju入嗰班就無事
因為啲同學都係fm
fm純啲

又唔怕既我呢科就100%後門狗

又咁睇 起碼可以埋翻senior果堆 我覺得又合理 同期入黎既會比後期入黎既fd d幾正常

你讀咩科

意思係year3入到既機會會比其他hall大
Year3難d入hall...

hku得一科ugc topup 2年degree

呢兩個唔好咖咩
why y3難d

不過冇hall都想玩soc係咪有咩傾莊招莊通常幾時

Chur d 仙d咁啦
不過你想玩都啱既，咪去體驗下

入hall人地會叫你試野 （打波/culture野）
除非你本身勁 唔係既話實際上你玩得既係一年
之後都fyp intern之類

Fm yr1訓練完 第二年可以做team cap之類繼續lead條team(應該冇乜hall會出面請人去教 變相要學生教學生）
個個都yr3入 乜team都散啦

你靚女靚仔有錢之類另計

港仔串人英文廢真係得啖笑 真辣殺

有道理

有冇人知soc莊方面

港大Ielts吃雞全港八大最高
between kong U勁多外國讀完中學回流香港人

你玩得太多pubg?

食太多雞

有冇8.5/9咁高先？

加油
利申：後門狗 住緊hall

Oxbridge都唔係個個8.5啦朋友

系牙

我8.5 港大仔串唔到我

咩科咩hall當初點報點埋堆

咁恐怖

你8.5嘅話外國名校都串唔到你啦

點解咁多負皮..

what major ar

成班傻尻笑人
利申：廢丁一名

Bsim

IM好似係top up，你啲同學都係從頭嚟過

never heard of this major before

yes ah

唔洗擔心有冇hall住
因為基本上真係冇

whatever la just another ugc degree in 2-year duration and only hd/asso graduates could apply for it

仲有老實講 yr3就唔好發夢諗住上莊啦

咁都仲可以玩soc莊會侵掛 ?

呢樣又唔得果樣又唔受咖咩y3

講真 你入到嚟唔會再好似以前咁攞好多a range
會攞b甚至c 搞好啲成績再算啦 其他u我唔敢講 但HKU senior entry預咗都係痛苦兩年 因為我係過來人

我諗除非上莊, 否則入動漫學會好似冇咩用, Ｄ活動唔洗入會(不過都唔多活動)

但我呢科top-up個個都係2-year duration既y1應該起步差唔多?

所以想知多d上莊既野咩傾莊招莊etc hd/asso都讀書0接觸

我唔知你本身hd/asso讀乜啦 我識個都係讀im嘅人 佢啲assignments要搵男朋友幫手做 可能你到時個圈子交友會易過我嘅 但住hall上莊就算啦 尤其住hall咁多嘢要搞

好奇你咩major?你總會識到d fd掛?

社科 新識而有時傾下計嘅得一個 其他咪做pj識落嘅hi bye frd仲有中同

樓主果個係conditional offer ?

Yes

唔建議你又上莊又住HALL 應該冇哂時間
冇話咩埋唔埋堆, 你個人正正常常, 點都唔會比人排掛

有咩建議比我呢啲後面狗 起識人方面

-22

唔知點解睇完下意識負皮
可能個心唔抵得樓主hku

樓主咪幾好囉，top up起碼身邊同科嘅同學都係從頭開始，識翻啲同科嘅人都易啲

我都收到hku senior offer，但我嗰科唔係top up，啫係我入去嘅話，其他人一早埋哂堆，我應該要一支公咁讀2-3年

Hku bss ?

垃圾N展仔

hku bss

senior entry?

係
你會揀咩major?

sociology
U?

psychology

Bss same here

其實有冇im同學仔

學點有系統設計一份好好既問卷?..

Here.. 記得ching 你好似3.8

我唔記得你既
Btw 3.86

-29

「街莊」有歧義
有人話係zone 2 + 唔關特別一個學科嘅特別團體

唔理解

推牙

幫推

senior entry可唔可以申請額外credit/defer黎double major?

+1

Yes 我之前收到 可以唔trans哂咁多cred
唔知其他科係咪都係咁 建議你問下department

Senior 報hall 唔難 而家hku 少左人報hall, 基本有手有腳好多hall 都收

,

我諗緊會唔會遲d搞個BSS senior entry飯聚

有無hku me senior相認? 唔想單機

你地考咗ielts未

Bss咁多人 im人唔浦頭安已不

唔洗考

-40

Ching 一齊入st john

樓主是咪hk im

答咗lol

不如開個hku im tg gp圍爐

有諗過召集呢年既im同學囝開telegroup
但唔見人浦頭

有興趣入grp

我唔識點開gp
係咪要有兩個以上先開到？
我諗開咗之後應該會開始蒲頭

屋企成疊cityu offer letter

Ching gpa好高？

3.8x

我試下開

有ching...

-46

黎緊senior入 lm學野

Senior?

推

有人3.2x 有Hku im offer,點睇？

Top up就算撚數啦你

以我所知 好多人3.6,3.7都諗住博A&F同E&F 最後冇3.8一律冇written test , 變相白白曬左係hku玩下既機會(因只睇first choice)
而gpa再低d既就安份守己 報返im ,而ugc top
Up programme 係點都要收足50個 咁咪有機

係ugc咪同y3 entry讀普通ugc degree一樣

嘩 而家咁撚激烈既

都係架 仲有ielts果關要過, overall 7.0 細分全部最少要6.5, 都仍然大把人諗住搶果20個anf 同enf加埋既位 ,
可能top up 比左人刻板負面形象啦 其實咪又係樓主講既咁 係ugc就得啦 大家都讀2年

我果時3.7X 入左啵, 可能而家唔同以前啦

😀

。

RISMG 想住hall

咩來 google唔到

Risk management

屌 以為你話黎緊senior入im學嘢 lm im Lm Im

入我地St. John's College

高攀不起

性虐漢
我唔想俾人JJ滴蠟，所以不了

呢個世界有個好撚幼稚嘅人，但係唔知點解香港d大學特別多呢d人
讀書就叻，個人就大唔透咁以為自己jupas入u就好勁。通常呢d只用學業黎衡量人嘅價值嘅on9仔一出到社會就會崩潰

Nonju post有人話2.7都有offer堅唔堅

冇傻啦condition都3

你3.8X 入d 3.2都入到既科,
你唔覺得好唔(咁)心咩?
呢科真係你鐘意既科?

冇其他offer有得揀咩
Hd就已經揀錯科讀啦
有錢我都想重新讀過 讀cs
科科難度唔同就咁用gpa黎衡量又唔話好公平既

有乜比較hea嘅hell推介

senior year 入cs，依家final year。表示想讀cs既真係讀左之後會改觀lol

rc

讀civil，CS = 發達
讀大電 = 搵食
讀mech = 乞食

yyyy

-55

係咪入得都要 ielts or dse L3？

No ah

Social Science 要ielts 7/dse 4
其他科冇聽過要考ielts

A&f E&F 都要

Sosci讀完做咩的

乞食

唔好彈出彈入咁怕醜啦

可以點hea法
唔想成日chur練波

1. 讀pg繼續入坑
2. 乞食

有10個人喇！

BSocSci入到黎請放低你會揀嘅major

我呢邊得5個

應該有好多咖

BSIM 有11人了!

.

!

樓主入咗乜

講咗

哈哈

Ha

-70

Journal 係咪唔收senior entry 架？

上年幾時reg day

動漫soc啲人好nice
男女比例一半

可以reg個ocamp識下人再考慮上唔上莊
利申：非莊員

8月oday有得reg?

係啊 留意依個fanpage最新消息

到時有好多booth（Zone 2)
可以參考下YouTube 既片

熊仔頭 HKU Reg Day 2016終極攻略

Lai Up 玩殘HKU莊員（扮FM)

未入學前 可以留意下 學生會既fanpage
Campus TV, HKUSU等等

仲有記得claim完offer去民政署 宣誓<<<好重要
仲有記得claim完offer去民政署 宣誓<<<好重要
仲有記得claim完offer去民政署 宣誓<<<好重要
然後交返去main building office

宣誓transcript同dse成績 copies?
攞住啲copies去民政處就有人帶你？
Claim offer係oday定前後

Claim offer同交文件分開進行咖？
先claim後交？

睇下咩fac莊囉
如果入edu soc嘅話無任歡迎嘅

咩科senior year入學
如果係science/engine
你最好研究下啲科嘅prerequisite
唔係一個唔覺意就會defer

Bsim同學tg! 13ppl/50intake now!

14!

講真，見到樓主你咁撚aggressive 真係覺得你好on9
後門狗入到去仲想乜乜柒柒咁 好心就低調啲啦
要有network 係緊要 不過你覺得真係可以同人地咁好傾咩。又想上莊咁，到時比人笑鳩真係唔好喊
喺Asso 你可能好top，不過係 HKU 人地連你個科都未聽過 你自己諗下你de 唔deserve 呢個offer 啦

利申 下年同樓豬一樣科，不過覺得你好on9

講真，咁人地已經自己開個senior entry group自己圍內交流啦，人地social下又唔會阻到你班身份高貴，個鼻生響額頭嘅jupas仔，咁關你鳩事咩
唔知係咪因為香港填鴨式應試教育，忽略咗品德教育嘅關係，香港特別多好似你咁on99,仲係成隻中學雞咁嘅大學生

唔知你有冇睇清楚啦 我自己都係non jupas asso仔 所以先比下意見姐 上到U 就係要玩既心態又冇問題？
永遠都係人地有問題，個制度有問題？自己就冇責任？
你地又何妨唔係因為社會既定位而入U 攞翻個學位
唔洗下下都講到自己聖人咁款 睇既野諗既野最獨到既

咁你將自己果套價值觀同入到大學應該要做嘅野強加響人地身上咪又係懶係聖人咁，有口話人冇口話自己
仲有咩de唔deserve呢個offer真係on9到極點，admission office同faculty派個offer俾佢就係佢ga啦，又唔係買個offer返黎

收皮啦

佢中二病發作 冇藥醫 由佢啦
唔洗下下都講到自己聖人咁款 睇既野諗既野最獨到既 <- 呢句完美套用落佢自己到

好希望上年有呢個post 隻身一個入去行左唔少彎路，有一個community係好事

[member]
Bsim同學16人了！

大部分既senior entry都好柒...
住hall就睇下邊間啦
好多都唔收senior entry

上莊？ 唔好搞9其他人啦
讀書 準備畢業好過

Bsim同學16人了！

senior year entry 你要預咗無u life

睇完人reply我都覺

反而識好多yr3 direct入hku玩得幾開心，有啲大哥哥大姐姐feel 我覺得無需擔心
利申：FG

無話後唔後門狗，入到HKU大家都只不過係HKU student
正如無乜人會拎返DSE黎打飛機一樣
當然神科同普通科圈子會有唔同，但係唔關Asso事

要meet offer係咪要攞張 transcript 去office
定就咁upload 上去就得

佢潛左啦lol

17 lu

入谷既表明一下自己唔係搵av既

新link for bsim

騎劫吓，有冇收到hku ba的打算開tg group?

同問

你咪開返個lor
D人自然會入

SocSc/Soc Work TG group已已經收到22個人

18人bsim group

..

同問+2

同問+3

+4

19人bsim group

隨緣問下有冇hku eee

Ching 收到confirm letter 未

唔知
我搞到去佢叫我上去交文件個度

係咪八月交
我成個七月唔係香港
Btw佢係 email定電話搵你

email,我聽個fd講要等reg day

Thx
最後想問你uplaod完transcript幾耐收到email

好似三五日咁上下就有

EE

ching好熟口面

點解咁講？

冇,印象中唔知邊個post講過兩句姐

20人bsim group

有無hku mech嘅巴打相認?

巴打介唔介意留個tg
有唔少野想問下

係咪八月先至要去港大交文件？

個email好似話七月中有啲野搞
屌 我成個七月唔係到

我想問可唔可以讀完civil degree 再轉去讀mech engine master? 再上mech phd?

有冇曬銀時jj?

去18/19 nonju post啲巴打話等reg day
但係樓上又唔係咁講

我想問下巴打邊度有得搞credit transfer？

confirm letter 度好似寫15/7 onward 就會再通知你返去交, 個個係咪reg day?

confirm letter?

confirm 你fullfill 左個condition over

有講過15/7? KongU send 比我嗰個email好似冇寫 定係邊度有得睇

原來係mid july 我錯

咁係幾時交official proof????

+5

有沒EE想開谷
5人成團

ee

係自己去咗民政署宣誓再喺八月前交去admission office

應該要影印完再拎去民政署宣誓，如果唔係要交正本，我琴晚去咗宣誓啦

btw，有無mech嘅巴打相認? 好似得我一個咁…

我das mech eng year3😀

巴打

巴打係邊個cc升?

Polyu hkcc

我都係喎，唔知有無見過你呢?

btw，幾多gpa? 我見有啲gpa過3.8都未有消息

巴打 我爆4,讀hd . 你可能係cal/ linear / eng maths見過我

原來係hdme嘅巴打，好似無咩asso engine

巴打收到mech senior

係hd ase

sor ar巴打

今年hku mech好似無咩人收到

巴打識唔識人都係hku mech

無 我同學3.8都無offer. 我上網search das 都無咩人講

唔好意思 借黎騎劫吓
有無hku ba 嘅同學仔啊～

今年真係奇怪，大電senior派到3.7x都有

反而mech要爆四先有offer

我地準備做同學。我想快d註冊，註冊完先安心d

ching們報唔報ocamp?會唔會到時成個死老野on99咁

細o唔係話唔受老屎忽玩咩

係咩
仲好唔洗煩

想請問巴打去左hku交文件未

交左小小，個陣未宣誓冇交到dse個d

原來交文件嗰陣啲stuff唔會check，淨係叫你放落個公文袋，再塞落去，早知寄過去

*staff

係，hea能到

好 唔該巴打

公文袋有提供?

有，不過已經用咗好多次，寫到花哂，你要自己劃走其他人嘅資料

咁洗唔洗宣誓

我有宣，但啲staff又唔check

咁例如我要交transcript同dse 各一份copy
咁係宣兩次分別釘定宣一次搞掂
民政處d人是咪會指示好有曬template?

有冇巴打都係CE senior?

一次搞掂，同埋要帶理份declaration去，佢地係唔會提供，份declaartion一定要英文，可以喺民政署度down，不過要加多一句落去，詳情睇返hku嗰份 confirmation email

宣誓過程好快，基本就係講一句英文就得，個 commissioner 會簽名同打印，好快搞掂，而且唔使做booking，你自己留意翻民政署網站，每個分署做宣誓嘅時間都唔同，你自己睇翻

CE stand for civil engineering 定 computer engineering

定係其他科?

sorry打得唔清楚
computer engineering先岩

呢科夠哂冷門

唔好話收到offer，我連報呢科嘅人都無聽過

冷門真ge ,ust收得多好多
不過見都有唔少人去in

係咪

呢份, 填落民政處

呢份
就咁夾埋跟入個公文袋就得

係幾時要交? Reg day定前後

yes

reg day前

thx a lot

宣誓內容個page no.自己手寫落份copy到定點的

佢會打印，你再寫落去，你到時就知點做

正副本+份聲明帶齊去就自然幫你handle?
咁我係咪要起份聲明page no.個位留空格到時寫翻咖

唔使口，到時會幫你搞，幫齊 declaration 同copy, Id card

*帶齊

我意思如果print定份declaration句The documents marked page "" to "" attached to this declaration are the true and correct copy of the original documents.
" "係咪要留位

啲數字你要自己打埋，例如你有三張字，咪打1 to 3，如此類推

sor ar，翻緊工覆你，無睇清楚

many thanks ah!

其實都唔洗太驚,帶住d副本兩手空空去d職員都會同你搞掂晒,表都比埋教埋點填

我之前去到交文件，個staff叫我reg day先交

-

照計係,我有個fd都係咁,我志在去行下順便叫交定左少少野係佢度穩穩陣陣咁

交去admission office記住要拍門，如果唔係個office係鎖住

你係收到confirm email先去交？
我之前未收到就去交，個staff叫我等rag day先

係

有冇senior entry environmental science 朋友?

想問下有冇巴打絲打收到hku send來嘅email？
係關於Hku portal 嘅 login details

engine 科lv3 入到？

我都想問 已經交齊文件

n展dse lv3就夠
ielts都唔洗

我都交齊左，但未收到

n展lv2都得

原來宣誓果段野讀中文版都得

用英文啦kong u仔

英文廢
準備收皮

一句咋啵

八月頭先交文件會唔會太遲
我成個七月唔係香港

佢email寫話要by the time of student registration in August
睇你博唔博

咁冇做到 到時就要交正本？

無錯，transcript 同dse cert都要

BSIM group 33人了!

我都交齊文件,交左transcript同offer letter,但hku未有通知

下 要交offer letter?

offer letter好似reg day先要，我淨係交咗 transcript 同 dse

副本？

係，不過係要去民政署宣咗誓嘅副本先得

唔該哂,因為我transcript 有買多一份 想transcript 正本 dse 副本咁樣 都可以架可？

得，份 transcript 一定要有你學校嘅印，dse副本亦都要宣誓

嚇死我都冇交offer letter

交哂documents係咪等佢再send email嚟

應該係, 然後你要login online master registration

但我無交dse cert

巴打收到email？我仲未收到

未收到呀 只係之前聽d師兄講 應該七月尾先會收到

好嘅 多謝巴打

Thx ching

master reg好似係去完reg day先搞，應該要有email account先

]
BSIM group 33人了![/member]

有冇人收到master reg email? login info

我想問DSE CERT同TRANSCRIPT係咪要去ADMISSION OFFICE交,我見可以用E MAIL交但見你地好似個個都親自去交

by mail or in person
郵寄(貼郵票)或親身送到香港大學辦事處

e-mail??冇見過😂定係我睇錯？

唔會email啦巴打

係咪就算firm offer都一樣要番去交

證明文件點都要交啦

哩科除咗HKU個名應該都算一無是處

入嗰班係咪全部為咗個名

你指im

yes, 指樓主嗰科，HKU又100% senior intake咁應該得BSC(IM)一科係JUPAS搵唔到。

淨係hku個名都夠j啦

睇過programme structure，你話佢IS又唔係CS又唔係。

有人話有web development / information systems course讀，讀完可以做IT真係得啖笑，如果搵個CS學生嚟睇哩個programme學啲嘢應該覺得同畀中小學生上啲codeing workshop一樣，IS course就算鳩數，IIMT2601 Management Information Systems應該都唔少FBE人讀過，讀過都知有幾吹水，而BSIM係更加唔technical。

讀完要搵圖書館助理以外嘅工都要靠個人造化，同你講嘅一樣，睇怕只能靠HKU個名，我諗就無得靠個programme教到畀畢業生嘅嘢，真係咁嘅話真係唔明HKU開嚟畀人消費自己個名做乜。

學店

有錢賺先算"店"啦，哩科又唔係自資學位，靠UCF fund再每年收你位位四萬二千一，賺唔到啦

真係要用孔子心態，有教無類先解釋到點解開哩科，可能教育學院係咁。

轉型學店之前，試吓水溫啫

想問係咪姐係offer letter封email print完出黎然後要去宣誓交俾hku

你地封Confirmation of Offer of Admission email幾時收到,我6月19號收到的

same

未

岩岩11點收到了

我都係

curriculum後面d數字代表咩?

入左bsim group未

琴晚收到

原來8月頭就要reg科，但又無同人講幾時交文件

好似全部都係student registration 嗰日交

啫係9號定10號?

我係10號下午但可能唔同科唔同

可以去依度揀番自嗰科黎睇

hku大電有冇
而家有個wts gp得3丁友,有興趣留聯絡方法交流下資訊

details:

狗男細妹
姓名: 潘儀 elaine pun
出生日期 : 1998年2月7日
年齡: 20
手提電話: 97189626
中學:保良局百周年李兆忠紀念中學
大學: HKU BBA E&F

bsim gp 35!

想問如果我係拎firm offer, 已經accept同交咗deposit, 亦都有portal 資料，依家係咪都要係reg day前去宣誓然後交啲文件去admissions office? 如果要交，咁係交我係application account upload過嘅所有doc. 定淨係dse cert同asso嘅academic transcript?

應該要dse cert, asso transcript
你讀咩programme 我ba我都未交

doc正本唔洗宣誓 副本就要

Bba 嗰邊

但係dse嗰啲又無理由交正本 所以打算全部交副本算 之但係唔肯定洗唔洗交哂所有uploaded doc.

咁絲打你打算幾時交呀?

有冇nursing人？

之前有問個admission果邊 佢話around八月會send email來講點交啲文件 事關我之前親身去交佢話唔收住叫我淨係upload咗先 hard copy未洗收住 而家都係等緊佢通知 有啲心急

咁你係conditional offer 定係firm offer?

firm咗offer, online master registration都做咗

係差未交transcript

👌🏻

應該係已經可以交架啦
你地係咪都係交去admission office?

咁搵日去交先 直接拎去office俾佢

咁多EE

應該有更多～唔蒲頭

有無ME

想問幾時開始reg 科？

另外想問邊到有寫要交offer letter?

有個wts gp呀,有冇興趣入,而家得5丁

Bsim grp 35人了！

ME +1

無Civil仔

巴打咩cc

hkcc aeng

自己友喎，cgpa幾多 幾時收到 我見今年hkcc aeng好似無咩人入mech

3.8X，六月中收到
巴打都係aeng?

係啊

究竟係7/8定23/8reg科

你senior咪7號

收到Master registration email啦

我之前問左今年mech收小左人,巴打下星期6號見啦

巴打琴日有無出現

要返工無去到

想問有冇教點reg科？7號就reg啦喎

唔係話6號教咩

邊到有講到

Email, 佢話帶你asso學過嘅科目syllabus去talk，果日會幫你睇睇tran唔tran到嘛，我諗到時會講埋嘅

可能唔同faculty? 我bus個邊收唔到email話6號有talk聽

Year one 23號先reg

你year one唔係咁早reg科㗎，唔使咁緊張

你去portal sis system就有得睇，email都send埋畀你，教埋你，自己睇啦kongu仔

可能係
利申n展

會入ME個幾位巴打決定好sem1讀咩未 我pre reg到7788 聽完6號talk再汁下

英文,ccst9016,mechanics,drawing

仲有一科諗緊

巴打有無入whatsapp group?

無

我英文,drawing, material, CCST9042,
我覺得mechanics可以tran到 所以未add
英文一齊上？我好想同返senior entry學生做pri

tg傾?我搵admin加你

Ok

6號有咩TALK?

巴打engine?

係呀

無收到email?

可唔可以影比我睇, 我好似收唔到

巴打senior offer?

你地係non-jupas? 如果係既話我睇錯

唔係，senior entry應該6號有talk

有冇engine 巴打開個tg group

請問portal邊度可以睇要讀d咩course